30歲的單身生活點滴 如有同感請留言 發放正能量

小弟剛剛步入3字頭 單身狗一名 返份無前途葛大公司牛工（$25k/月)每日準時返放工 收工就係屋企鳩hea 打機睇戲 平日無咩興趣 但係有時會買d好野獎勵下自己同屋企人住公屋 每月出糧定期課金比兩老 兩老都有工作
步入3字頭的輕微改變
工作方面 ：好似無左以前想向上爬果團火 做野求其過到關就算 無以前咁高要求 同埋細膽左 最近經濟怕比公司解僱（以前完全無依種感覺 ）依家會諗失業後點照顧2老
生活方面：依家會留意下d食物營養 盡量減小食零食 汽水
最近仲有帶飯葛習慣 唔想連身形都步入中年（以前完全無話要控制飲食習慣 想食咩就買咩食）依家放假就想係屋屋做下家務 買d野返來佈置下間屋
感情方面：眼見身邊朋友 同學大部分都結左婚 有d有埋小朋友 就算無結婚都有固定伴侶 搞到自己都想結識異性 將來可以組織家庭 畢竟兩老年紀都唔輕 想盡早完成兩老願望
如有同感請留言 文比較長多謝你耐心看完

巴打加油

有25k偷笑啦

多謝師兄鼓勵

有冇拍過拖先
如果A0好難開始第一次
因為d 心態錯晒

巴打獨子

葛？

不是a0 同前女友分手有半年

有個家姐

同你情況差唔多 只係年齡細少少同人工少好多之外 其他冇分別

師兄加油 💪

咩事就三張先分手

多謝

儲左幾多錢

身邊個個幸福美滿，真係好難受

反而我好多fd都單身 咁令我舒服啲

錢只係數字 唔好比d數字限制自己

有冇諗過轉工阿30歲25k 香港真係比較難搵女朋友
或者出架車呃下啲妹妹仔都得嘅

係吖 見到身邊個個都成雙成對 個心係度流緊淚

咁都冇辦法 只怪自己冇本事 我一直都咁同自己講
最多咪自己一個人過日子 係2老擔心我

呢個真 錢帶唔落棺材

有時回想自己付出咁多感情 到最後落空一場真係幾心酸

30歲有25k算係咁 好多40幾歲都係皮幾

已有車

都係30歲,而家日日home office on99咁,好想出街約fd食飯聚下

廿到尾
收入高但唔穩定 而且已經hit左ceiling未來幾年應該都係呢個數 只會少唔會多
未拍過拖 追過date過好多女仔但唔係冧唔掂對方就係雙方都冇咩feel
近三年仲愈食愈肥（以前瘦依家肥）
暫時短期計劃係疫症好左就即刻做gym減肥
同埋想創業 否則事業同收入好難再上一層樓

兩老都想你身邊有個人照顧你

同自己講冇女咪冇女咯 又唔會死嘅
最多係老嘅時候孤獨姐

巴打加油呀
就算無伴侶都可以有自己一片新天地
愛人之前首先要愛自己
裝備下自己可能仲好
何況依家世界咁既環境
一年己經好大變化

唔係照顧 話係有個伴冇咁悶wo

3x歲小公司老細俾中國肺炎搞到就執+一鋪清袋
都係咁
準備東山再起

自問唔靚仔穩得又唔多 唯一嘅優點係身高180

疫情下師兄忍下 雨後會晴天 到時要好好咁珍惜 可以同朋友相聚葛時間

錢冇咗可以再搵返 人冇咗就係冇咗
只可以講珍惜眼前人

30有1
單身左15年，已經習慣左自己一個人好耐。要同2老住公屋，收入又唔高，已經無資格去諗搵個伴。只係最驚老左得返我一個人既時候，連自理能力都有問題果時點算

健康方面，真係會feel到唔再十八廿二，不過慶幸自己八年前開始培養左跑步既習慣，所以望落自己個外形都仲好似廿歲出頭。見樓主有注意到飲食，如果配合埋一定運動量，個人都小病痛d。

見住同年紀既朋友一個個成家立室，其實自己都想搬出去一個人住，想靜靜地自己有個空間。衣家暫時目標希望40歲可以搬到出去

感覺自己既人生一直都係失敗

放假係屋企真係好悶 ps4又冇game玩
想去做gym又冇得做

180 依個天生優勢

我都差唔多係咁，
但好想拍拖

有撚用咩 啲女咪又係睇樣同銀包

可惜係香港要生存就需要錢
不過都敬佩師兄眼光遼闊

我望著佢哋 已經望到將來嘅我

買唔買樓

做人樂觀啲好

今年32 有條女我地都揾得唔多 我公屋獨子同佢一齊都冇將來

睇到你地咁高人工 我好撚自卑

依家開始有做小小運動 比份糧限制左搬出去住葛衝動 同埋要照顧兩老

有女已經好好啦巴打

孤獨不可怕
最怕係到時自己既自理能力都無
要痛苦咁生存先最可怕

樓主連興趣目標都冇
做人求求其其
咪諗拍拖
害死人個女

Same here 不過小弟27
已經再搵唔到令自己positive 既野
日日淨係諗幾時搵夠退休移民

利申：好想結婚

有帶飯葛習慣
蝗語

記住一個重點 識女仔真係唔好怕醜
搵多啲渠道

今日將30，得20k per month，葡萄

巴打你個名我笑咗 多謝你

偷笑啦你，我大你年半左右，都係得17K咋

利申：家人好開通，話唔結婚生仔都唔緊要，最緊要自己可以過得開心

連20k都冇

會唔會諗搬出去租屋一齊住？

不要有語言歧視OK？

巴打你好似回錯人

文化入侵者

啲股票又唔生性 人工又唔高 玩撚完

大陸佬

做邊行

日>年

唔好玩啦，我講真架

我都講真

你以為香港好多人穩2皮一個月啊

又話發放正能量既?點解d負能量咁勁

大家加油。 同路人。

冇計 生活係香港應該好少正能量

HI30歲既朋友
以前會想30歲前結婚, 人到30都仲單身緊
結唔結婚都冇所謂了, 生活得開心咪得
依排學緊投資增值緊自己

所以我一有假期就約fd去旅行 襯後生去多啲地方望下

同你差唔多
生活沉悶 前路茫茫
唯一娛樂就係讀書 炒股

買5號仔交學費

我都係鍾意去下旅行，通常一程遠，一程近，但我摺d，自己去

有咁開明既父母，生活上已經小好多煩惱

佢想結婚

三十頭, 三十幾k打工仔公司呢年都有生意未會炒人但都係無火如果炒左都無所謂 ,老豆老帽退左休有自己物業住我自己就搬左出黎租樓住, 一星期返去屋企食餐飯探下佢地, 食就無乜時間自己整多數出街食, 但每日都迫自己要食生果, 感情就無乜但老豆老帽言語上都係想我快D結婚生仔. 租約就到期諗緊搬去邊好

自己去就試過一次 好撚爽 將來一定會再試

You are not alone

30幾 打次j都要抖幾日

就30已經冇諗拍拖結婚，這些機會不是我的
連20k都冇
而家只係想搵份過20k既工，非專科出身，同埋想戒零食戒糖，但次次都衰左

帶飯葛習慣

你用咩輸入法

呢個真 2老經常俾說話我聽

有諗住抽居屋 好彩中既佢家姐都幫到手 佢家姐揾得多

Well said
對自己好一點

A1
屌想溝一個唔係香港又細自己幾年既女
又唔知點咁
做野加左人工都唔過21k

得少少錢想投資同搵生意仔做下

已經做得好好

近30，等疫情完左，想儲錢去london深造學位

葛乜撚野呀你？

難得仲有團火讀書
師兄讀咩？

30就有30幾k 又自己搬出來住 好羨慕

巴打搵啲興趣發展吓, 做吓運動.
將團火擺喺工作太浪費啦, 除非你係老闆或專業人員啦, 將心機, 時間擺喺自己嘅興趣或者學一啲自己冇接觸嘅嘢上面.
冇女如果想有咪搵囉, 有啲女一定要金融才俊, 都有啲女其實唔係你窮到要佢貼錢俾你, 你正常收入性格都得嘅㗎啦~ 搵啲方法見多啲人啦
你嘅人生係睇你點去用, 唔好老咗至嚟後悔, 加油巴打

戒糖真係好好 我靠呢個方法瘦咗成30磅

覺得身體差左好多

我26，A0，獨子，gay
到而家身邊啲frd都有女朋友，
但自己仲係一個人，
屋企成日俾壓力，
想有有拖拍有孫仔俾佢玩，
問題係我完全唔撚鐘意女仔
人工得24K，穩定公司，但唔知前景
唉，人生好似無一樣嘢掌握得到咁

屌你個分化撚
原來人工咁低

我意思係睇書
雖然plan緊出國讀書

支那輸入法
每日150隻既腥康講淫呀

每月租屋要用幾多錢？

差唔多年紀 無打算結婚生子 拍下散拖算

25歲感言：
身體健康最重要
因為每個人呢個時候差唔多面對屋企生離死別

30歲人冇左動力再周圍識人，圈子冇再擴大

睇來好多同路人 只不過個個人工都高過我咁

最緊都有留意股票市場 想入小小學下投資

呢個真 放假完全唔想出街 之前都會去做gym 依家gym都冇得做

旅遊我每年一次 親後生去多d地方

唔好啦
小小地玩下月供先, 我穩陣派黎

Lm

請問咩係葛？

手寫

佢哋以為結婚好撚易咁 依家啲女你冇錢鬼同你結咩

廿到尾
近年都開始諗父母退休老左自己照唔照顧到
事業試過升職之後發現完全唔岩自己 已經放棄左
反而愈大愈想進修下 依家去左半工讀
依家成日玩朋友啲小朋友 同催身邊啲單身拍拖都幾開心 應該單身到老

我都係咁話

但你屋企人如果一直唔知你取向，你會一直好辛苦喎。其實都咁大個人，會唔會試下再佢地傾下，等大家都有個底

好事呀最緊要有正確投資態度, 量力而為
記得係投資唔係投機

會唔會有女仔都係咁諗

咩事 我屋企人仲算年輕

你係咪支那新移民

5號仔 我都有留意

當你聽到佢地係度為左條女 為左結婚蜜月 為左細路 為左首期供樓而頭痕既時候
單身既你就諗緊今晚去邊度鋸扒食翅度買名牌買玩具長假期去旅行而煩惱

從細到大都係毒撚格又肥（係依家叫做減咗30幾磅，個身型叫正常返）從來冇女仔fd 好自卑

快啲試下拍拖啦戇鳩
唔係就變阿叔

我想佢跌到35時試試佢

其實唔多揹鍋位又困身，我都想快D走少D錢二十幾K都生活到但而家未走得。
搬出黎住唔難架，少錢咪住細D囉，最難咪說服兩老同自己要決心D。好多二十幾都出左屋企我覺得自己已經遲啦

30，有兩個小朋友，覺得自己已經搵到Ceiling，但最近想搵返啲野學同搵啲野讀，唔想再做呢行

好彩有屋企幫手叫做住唔洗擔心

黑心講句而家有都唔代表未來有㗎

考公務員啦

自己搵錢自己洗
食下好西又一日

單身貴族爽呀

所以我已經打定定心針 準備一個人過世

做老豆辛唔辛苦

同樓主你差唔多，個人愈黎愈迷惘，對愛情更加愈黎愈絕望

30歲先係男人真開始，巴打加油

我都想知師兄點說服兩老，我前排試下水溫同我媽講搬出去，佢反應係住得好地地做乜要搬。但佢唔會明我係幾想有自己既私人空間

一皮，最近睇D租金跌我睇八至九K都有，到期應該走

有志者事竟成

未到30留名

叫做屋企人幫手，依加唔太辛苦

但諗到之後就頭痕

呢個真 有時咁諗會開心好多

單身有單身嘅好

唔駛對任何人負責果下係幾爽既

葛葛葛你老母呀大陸仔
融入香港論壇就打返香港文啦dllm
嘅嘅嘅
仆街成班人仲同佢討論乜撚嘢呀

睇來我有排都唔洗自己搬出去住

女姐
香港唔match
咪台灣日本韓國中東東歐南美
世界成28億女人(exclude左支那再除2)
係要係400萬入面搵咩

不了，反gay反到柒彩
雖然我而家要嘅可以勉強獨自生存到
但我唔想無咗屋企人
始終屋企人都係錫我嘅，
加上年紀都大啦，
可能真係只係陪多幾年，
唯有見步行步

情願迫自己做工作狂
好似咁樣人生會易少少

希望在明天吖師兄 唔好絕望

幾時開始知道自己唔鍾意女

希望在明天

我就寧願單身，自由自在

已婚有個女

點錯？？

講得岩吖 師兄

人始終係情感動物，怕你屈出病。不過既然你有你既憂慮，唯有祝你兩老突然諗通啦

30中女，搵33K 表示好難識到個真心對你好，可以互相支持又可以互相學習既男朋友

屋企人朋友同事個個都想我搵到個好老公，搵到幸福
希望唔洗下下都係我照顧人，有人可以照顧我
但我就成日令佢地失望

緣份/命水既野，好難話有咩轉變

愛情唔係我鐘意人人地唔鐘意我，就係我對人無咩feel，心累了

一鐘意人就好想對人好，次次都傷心

平時我都幾獨立但又可以social，朋友多，興趣都多，所以就算單身都唔係話太大影響既

如果朋友們見到呢段野，你地放心，唔洗擔心我，第時我老左入老人院，你地記得帶埋仔女同孫黎探我

27歲 (失業)

我都想有個女 但冇本事結婚

巴打心態正確
我廿尾有個細自己幾年既穩定女友
加埋有50k但我都會成日放負
天生個人好負面 想知點樣改變心態樂觀面對

爲左兩老想結婚，講到好似爲結而結咁

屌以為自己開POST
90%一樣

我屋企2老話 你唔結婚 以後朋友親戚都唔會來探你咁話

心地好既人一定會有好報既

你已經好過好多人

做野緊要，但自己個心同身體都好緊要，巴打加油努力

依家當休息下 遲d搵到野做 想休息都無時間

估唔到有咁多同路人

細個血氣方剛就係姐
25~30歲諗拍拖已經唔係怕唔怕醜問題
而係諗過度過現實根本無咁既能力
無文無物到時咪好似喜劇之王周星馳咁得個講字
條女最後都係要向現實低頭

入到黎咁負 我都係出番去先

其實好細個(小五小六嗰陣？)已經知
情感上鐘意男

絲打好有同感...
一鐘意人就一個頭中曬落去, 倒頭來最傷係自己...
依加隨緣算...情願對自己好D

無關係，結左婚都可以離婚/另一半走先
唔好用呢個理由去結婚，結婚應該搵個想一齊生活既人

you are not alone

天生負面
我覺得唔需要改變心態，唯有見一關過一關咁過日子就得。

諗野正面d 唔好比負面野控制到自己

呢個真 成日係度諗 自己冇本事就唔好害咗人地個女
廢時娶個老婆返來溫臭屋

調返轉自己主動去探人咪得囉

自己本身都有結婚諗法

我反而冇 只不過想要個女
係街見到人地拖住個小朋友（特別係好得意嘅小妹妹）好羨慕

我都係咁講 佢哋話人地見你唔結婚會唔歡迎你

對自己好d, 人生同時間係自己既
年代唔同，女人依家已經好好彩，無以前咁執著結婚生仔
當然搵到個合適既人就最理想啦
多d做自己想做既野，或者對社會好既野
唔好浪費時間同自己

各位巴絲

話拍就拍咩
無樣，身材唔夠人好，又唔係有錢
講嘢R水吹又唔掂

結婚呢樣野，出面既人想入去，入面既人想出來真係無錯

生女好啦，女仔顧家d

呢個真 女人好現實 先睇樣再睇荷包

有冇叫雞

廿到尾a0
鍾意我嘅我唔鍾意，我鍾意嘅唔鍾意我
做咗幾年野人工唔錯，但肥咗好多
近排做返運動同買咗啞鈴喺屋企舉
如無意外應該會孤獨終老

咁只怪我冇咁嘅運氣

依排成日WFH, 困係屋企, 多左時間同自己相處, 又多左D時間處理平時冇時間/唔想處理既雜務, 幾好

係 我想要女多過仔

絲打你好勁，好正面

lm

30都仲a0
人地聽到都彈開啦

努力吧 減肥係唔難嘅 我由細到大都係肥仔 係近年先成功減30磅左右 終於做個正常人

28歲單身 人工同巴打一樣 目標搬去荃灣西個邊 養一貓一狗 日日放工放狗玩貓 假期渣架車周圍走下 應該好快樂 巴打加油 共勉之

毒撚格同唔靚仔又自卑 我都唔想

葛？
支那人？

巴打，人始終要係為自己而生活，你咁樣為屋企人而冇左自己又有乜謂

零定一
一仔基本唔愁
零仔愈大愈難

睇到咁多人人工都咁高 覺得我更加冇資格拍拖結婚

同你差唔多 兩老已決裂關係 層樓寫咗外人名
搬咗出黎 搵3萬 自生自滅

已經3x 準備呢世孤獨終老
唯有發掘多啲興趣
但而家肺炎攪到想影下相散心都唔得

控制唔到既野，就無謂唔開心啦
日子都係要過，不如開心咁過

不過，有時唔開心都係好正常既，唔好將呢d唔開心既野睇得太緊要

所以唔開心1，2日好啦，唔準多過3日

3x習慣咗自己一個自由自在既生活，雖然兩老不時比壓力

我都係，多左時間學煮野食
唔洗驚餓死

人生冇興趣已經玩完

而家啲女又唔係搵唔到錢
隨時搵得仲多過啲公
完全唔明仲要個公搵咁多做乜
你話想搵件公養做少奶奶
但日日係屋企又嫌悶最後又出返去打工

A1 25歲，現單身主義
發覺自己唔太適合拍拖，鐘意一個人嘅時間，想去邊就去邊，想食咩就食咩。同埋出咗社會之後發現拍拖其實好大壓大，尤其係香港。同埋覺得自己唔會搵到一個適合自己嘅人。所以慢慢開始享受單身。當然有時候都會想有人陪，好多時見到人地一家大細去野餐其實都會好Sad。

自己希望2老走咗之後到某一個年紀，可能大約50歲左右，趁行得走得，將所有資產轉曬錢，然後離開香港，隨心所欲去邊就去邊，環遊世界，去好多唔同地方見識。然後當無悔/洗曬D錢嘅時間就搵個地方安樂死。

老實講，我唔想活到8,90歲之後老到/病到唔郁得，下半世係病床等死。

同你兩老一樣，所以我係先斬后奏
之後話左我好幾個月好地地走又晒錢咁上下，而家我定期返去同佢地食飯探下就無再話了

一個人係自由自在 但出街見到個個都一對對 多多少少都有啲心酸

我好少事都頹好耐，我有你一半咁正面，個人生應該好唔同

33歲，少你4K

都係同兩老住公屋，單身

窮人生仔正仆街

戒糖節食多運動啦
無得懶
c朗3x都係咁先keep到咁fit

咁都好自卑姐 老婆仲搵得多過自己 個心好難受

嘩，辛苦工黎喎

我都有咁同2老講 自己活到60歲咩都夠 點知俾佢哋屌到上天花板

扯就成日 但係出1次好攰

冇計 讀書時就想做

睇viutv見到trivago 31歲仲咁多女主動yo佢就知男人肯操fit下3x都大把市場

一樣30頭 人工都差唔多
感情方面覺得好攰 之前追一個港女幾年最後因為long distance失敗
股災又唔見左30幾萬

咁我都好啲

大你少少 25K 同老婆係16年平平地買左間2手居屋 一直都唔注重飲食 近幾個月開始限制自己 少食煎炸多糖多油 多左跑步打波減肥 希望身型外表唔好變到廢中咁

呢D自己心裡有盤算得啦，唔好當佢地面講D咩死啦

呢D唔會直接同佢地講，自己嘅人生應該自己控制返，我地唔係為咗父母而活。可能咁講有D不孝，但我好多時將父母的感受放第2

巴打好有米

同樣準備進入3字頭，得15k

死撚咗佢好過

32得16.5K 好彩仲有份工

我之前都有跑開步 疫情之後就小左

都有d既。以前試過apps識人，但原來都係美容。結果冇動力玩落去。現實公司d女性一係已婚，一係冇乜特別感覺，一係得性既衝動，冇一生一世伴侶既感覺。

我2個月冇做運動啦 個人懶曬

我全男班

有個時你就想變返單身自由自在，唔駛日日嘈交
單身有單身好

唔好咁灰吖 15k都可以生活得好精彩 最緊要唔好有不良嗜好

依家環境咁差 有份工好好啦

最緊要健康快樂 依家穩唔到錢 唔代表以後搵唔到 只有咁樣安慰自己

基本上同樓主差唔多
除咗打機返工食同瞓就等死

呢度係fg 50K嘅世界，你唔驚比人笑你？

唔想好似班6，70後咁俾支那雞有機可乘

冇計 只怪自己係毒撚性格 永遠都唔會做主動果個

一眼望落去以為係嗰篇潮文

講得岩

其實平平無奇都係一種幸福黎
有25k算好啦
依家當儲定多啲錢
加油

講笑咩 50k世界 香港咩環境 大家心中有數啦

我咪又係一條友吊吊fing
其實男人比女人係愛情上少左年齡負擔
你地就搵唔到女朋友
單身女人就係無人要
我慘d wor

人地鍾意笑咪笑 有咩所謂

如果我有25k一個月 我訓覺都會笑醒

50K係FG起薪，好似樓豬咁30歲人，平均100K

Source: 上班台

呢個真 加上我由細俾人笑到大 已經習慣

無錯

香港咩環境
真係咁好景
個個公務員咁醒
有乜辦法唔會勁

你依家無 將來會有

其實女性過30係咪真係好大分別？真係會難搵對象？
我自己本身鐘意同齡/大過自己？又想知女性係咪真係咁介意細過自己？

加油 青
30了

26歲,打算到30歲就去環遊世界
有時諗儲埋D錢留係退休用,但明明人生黃金既時間就係後生

居我所知 醫科生fg都冇50k一個月 讀邊科咁把炮有50k一個月啊

可以引到人笑 係一種樂趣

我覺得係0啊

我覺得女性如果係有自信 幾歲都咁吸引 唔會比年齡限制到

Same here , 好懷念單身日子

其實女人一過30就好難嫁得出（講緊單身果啲）

不要灰心 做人要有希望

唔介意細過自己既男仔，但要思想成熟
我可以做溫柔姐姐，但唔想湊仔
就算大過我，思想唔成熟都唔會鐘意
對住成熟少少既男人，可以撒下嬌嘛

可摸耳唔好用芝麻人字，「葛」

講能力 總有高低
唔係個個女人都要千萬富翁
最起碼搵到食養到家唔駛太在意搵得唔夠多
同人比 比死人

屌你老母

咪太在意
可能親兄妹/姐弟黎

我有時都會想像下 將來結婚有小朋友的日子

3字巴

搵唔到伴，苦惱中

覺得巴打幾好，唔好用呢到超標準去比。愛情寧缺勿濫

我都好懷念單身既日子，宜家日日家嘈屋閉，想死

大家搵差唔多就啱啱好
身邊結左婚既同事老公老婆都係搵差唔多錢
男少過女個幾個都分手離場，始終大家都過唔到世俗眼光，感情既野冷靜左落黎一切都變得好現實
黎到現代竹門木門依然啱用

負面心態 搞到自己辛苦女朋友都辛苦
諗野一定係諗左最壞打算先
咁多年黎個人都係咁想改都覺得難

我諗都唔敢啊

唔想年齡做左自己既負擔/限制
30咪30

巴打條件一流，加油，下個月就脱單

何謂思想成熟？每個女仔標準都好唔同

咁多年都慣咗

朋友聚會開始由大家都一個人變兩個人而家再加埋小朋友互講湊小朋友心得+派利是，而自己融入唔到

咁囉
冇咩嘅

好似好多單身

想問下絲打成熟唔成熟點分

拖曬手仔都親兄妹 看不透

30已經邁向衰老

隔離dept全女
但大部份都名花有主
一係柒樣無人追

如果我有 我已經好開心
不過錢同另一半都一樣重要
利申 2樣都冇

小弟今年29，月入只有12K
無兩老，自己一個，無固定伴侶
無打算結婚生仔，師兄祝你好運!

25開始已經開始保養 行老人家路線

12k點生活啊 除非住公屋姐

我依家對感情 抱住一種隨緣心態

好似你慘啲
加油

有錢人仔女

香港好多單身男女 係你唔覺

哈哈

點樣穩法？

靠父幹就唔好講出來啦

承你貴言

啱啱生日 26歲做緊醫院 已經想安穩生活
等佢每年加下人工就ok

巴打加油住緊公屋？

係，體能越來越差

唔講 以為自己開緊Post
Btw 共勉之

相信唔少人都係咁
如果無物質上既要求
25K 算係咁 起碼叫做唔洗做到死 又大壓力

我30歲先初戀
38先A2 , 分手4個月
搵得比你少
路過俾D正能量你

單身生活分享

醫生 如果係巴打你前途錢途都無可限量

9成過30既單身女人都心理變態
利申個人經驗，希望只係我唔好彩

見好多女都唔係單身

未衰老 中年者

留名

個老婆會變左唔打扮既肥婆，煩過阿媽，d仔女煩到你機都冇得打，日日為經濟煩，日日同老婆嘈交打交，以上係冇錢人結婚既婚姻日常

有錢人就會比老婆日日high tea,買名牌，個老婆會覺得好開心，脾氣好對你又好，仔女交比工人揍，讀書交比私人鬼佬補習老師，老婆唔駛變黃臉婆佢好開心你又覺得佢繼續索，你對佢好似初戀一樣而佢又會唔駛捱覺得冇嫁錯人冇怨氣對你好好

心態仲係少年

係就好 我都係搵萬幾蚊一個月

多謝你的祝福

我就31 得17k

其實真係好多女係單身

學上面啲巴打話齋 依家有份工已經好好

trivago個type?
睇viu個個女都話鐘意佢個種成熟feel

剛步入2字頭
冇女好撚dry
但有幾個老死肯同我癲
早幾日先夜上大帽山
又濕又凍又大霧又地滑
好刺激

大學畢業幾年，月入接近47k，但單身足咁多年，已放棄

可能我圈子細

有研究指出 愈靚嘅女仔愈容易單身 個個男仔都以為佢有男朋友 所以唔去追

已經放棄人生
朋友結曬婚 有另一半
放假自己一個唔知做乜

Same
但我愈輸愈多
開始覺得儲錢保本已經很好

單身男覺
單身女唔覺

aco?
29仲12k究竟發生過咩事

20頭 好好珍惜日子啦 有心就快啲識返個女仔 日子只會愈來愈快過

要向你致敬 做醫院依家好辛苦 祝你一生生活安穩 身體健康

47k都要單身

係唔厭棄嘅 搵到工就返啦
再唔係就考下政府/HA
我啲同事都係咁講
眼見出面大風大浪
我地係department有講有笑
真係算係咁

生日高興呀 巴打

咩原因?

羨慕環境壓力都細點

同有家庭既出去講講下又實係扯去另一半果到，變左聽佢地訴苦完全無理我講咩

師兄遲到會搵到個仲好

二十尾，散左幾個月，有d心灰意冷，覺得男仔個個都係咁
擔心揾唔到，但而家未有心情住

上年轉工先上到，前一份仲係fg價
我單身應該係性格西，太高要求，所以已經慣咗單身

咁岩嘅 我都係咁

我地唔係最前線個啲 不過都多謝你
大家都要身體健康

我23歲，屌除咗人工其他都差唔多

HA冇乜事都唔炒你 年年加人工
我個部門又唔洗返Night
宜家又唔忙

最主要係做野會唔會考慮多幾步，諗下將來係點/後果

識唔識好好自己照顧，唔裙腳

識唔識體諒人，理解人地，會唔會肯人意見

唔發少爺仔脾氣，唔衝動

會為自己做話過既野負責任，有承擔

以上幾點就算幾多50歲既人都唔識，所以唔關年齡事

仆街中撚到

仲有一個scenairo:
窮人老婆未必變肥
但2公婆都仲係要出黎打工
聚少離多
細路一係4老湊一係工人湊

其實點會打呢隻字﹐完全唔啱音

同你差唔多諗法

遲d會穩得更多

情況一模一樣

朋友知己都好重要
有朋友既人生已經好好

60歲先係中年囉

你返咩工 都係HA?

21歲已經同樓主一樣心態

唔好放棄吖 師兄 希望在明天

唔係

傻啦
個個都知靚女少人追既時候
就大把人狗沖架啦

朋友真係好緊要 危急關頭幫你好多

係屋企做下家務

然後個細路被老人縱壞晒變到好廢態度又差

26仲好後生

都係政府/NGO唔炒人個啲工?

而家心態係隨緣，有就有，冇就冇，唔强求

唔出去博啦 其實我讀書讀到好轉折
我都係做左野3年左右

咁好多女仔識戴眼識人嘅 同埋我信好多女仔唔係玩家

唔好彩遇正武漢肺炎姐
而家撈啲穩陣公用股都夠執錢
前年舊年淨係2638都執唔少

我有女仔朋友做幼教做左幾年 仲係A0

叫做政府外判咁

生老病死總要面對
我都想一生一世有父母陪伴，永遠給最好
將來得返我一個既話，會覺得唔知為左咩生存？
體驗人生？睇唔透

依個過度期 人人都有 證明你真係真心鍾意佢

咁都好啊 起碼叫半個鐵飯碗
起碼唔會炒人 介唔介意講下係邊行

巴打唔去溝咗佢

呢行真係好難識到異性

工程

係，反而男人先靠唔住

葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛

同屋企人住 連自己間房都冇
三十歲人都冇私人空間覺得好失敗

幼教得百分之幾男性

講真 次次見佢都笑鳩佢
隨緣啦 早黎都係會分手 遲黎可能一世

逗哂d利是
我寧願去旅行避年........唔知點咁

咁就睇下你個個男人係咩人啦

同你差唔多年紀差唔多人工,好多野都好似,不過已經放棄左組織家庭一段時間

咁我俾你好啲 獨子關係有自己嘅房

岩岩30
單身左幾年
早幾年分手嗰陣覺得不如增值下自己
條件好啲就會搵到個愛我嘅
點知讀完個master，換左份工
一切依舊
已經做定心理準備成世自己一個

係 佢有幾次曖昧但都冇發展 唔知衰乜

巴打乘機上啦

以前努力過30歲都係得25k有冇咁撚廢

今年24，每月25k,不過有個拍左十年拖嘅女友，準備求婚

唉 我屋企多人 得阿哥有自己房
有時覺得屋企重男輕女
窮人真係唔好生仔

理想當然係一仔一女啦

我有女朋友架
我都想佢有拖拍 唔洗咁dry
但又唔想可憐佢

我都有自己一間房 已經好感恩

好似錢七咁
心理實唔平衡

一直以為你單身

咁你係長租一個地方定一年搬一次？
始終每次都要搬哂d家當

我都想生女 寵到佢仆街

寫咩外人咁都得

女仔30歲前識唔到仔 真係好難嫁 男人唔同啊 40歲都有市場

就快30 歲 日日返工等放工，漫無目的。
放假留係屋企做宅女 做家務 煮野食 每日睇住新聞，政治，疫情 好負能量。
以前二十歲好開朗正能量，人愈大 加上無左另一半就開始愈覺乏力

唔係 我同我女朋友已經準備4年

me too 誇張啲講佢要月亮都要幫佢整落來

環遊世界時候死好像最開心

我有個諗法係男人60歲仲可以叫雞
女人60歲真係人老珠黃
所以我都幾擔心佢

巴絲加油啊 祝你今年搵到愛你嘅另一半

以為係自己開post

我明，但日子都係要咁過
得閒做下twitter網軍，幫下手都好

我真係咁廢

搵啲野學下 冇野做自己一個人其實可以出去行下影下相

咁你已經好過呢度好多巴打（包括我）

係 仔就自生自滅 女我一定當佢神咁拜

寫朋友 啲垃圾廢老 日日傾點賭

比你廢嘅大有人在 例如我

22歲grad正正常常都最少16k啦做8年先得25k

哇 你個名咁勁抽 都冇仔?

家家有本難念的經
拍拖唔係24小時都開心架

個個都讀到大學咩

細你幾年 同女朋友分左手快半年 仲係放唔低 都應該唔會再開始新感情 其實我好怕孤單 慢慢接受緊一個過人世 都係打緊大公司牛工 好彩少少屋企有層樓比我 但好撚空虛 想做既工又做唔到 無晒目標 日日得過且過 而家疫情咁 連gym都無得做 成日係屋企又悶又亂諗野 唉

唉，有D掛住個X
最衰都係自己唔識相處

Ching 好欣賞你個人又體諒人又唔歧視
利申les
高汁呀你

名嚟架啫

朋友唔洗多
最緊要真心同有義氣

每個人都有自己嘅性取向 唔可以歧視別人 正苦都有宣傳片啦

我都煩緊點有圈子 依家出黎 個個都結晒婚

唉

師兄唔好亂諗野吖 得閒系屋企做下家務 睇下電影 同埋係屋企都可以做運動架

美股感覺貼地d
港股好怪，覺得比d基金佬操控哂
利申：空倉

呢個真 有難嘅時候幫到你嘅先係朋友 呢個我細細個啊爺老豆就咁教我

個個都22歲grad?

絲打，嫁比我呀

正常人呀大佬

正常人好似多數未必可以22歲U grad

不知不覺12點 時間過得真係快

我想問有冇人可以更正我對女人既唔正確睇法

已經係咁睇 都係咁 個人好鬱悶 做咩都無心機無動力 分手到而家都係咁 好廢企唔返起身了

u唔係讀4年
利申：冇本事讀大學

我自己估計我50歲個陣可以儲到2百萬(如果層供完嘅樓可以賣埋嘅話又多一筆錢，不過對上有個兄弟姊妹，可能唔係咁易)。粗略估計呢筆錢夠我玩5,6年，我估計可以去到大半個地球。加上一個人唔洗帶咁多行李，又冇手信嘅需要，所以真係可以慢慢洗得黎又唔洗就住就住。搵到個地方舒服嘅就住耐D，去每個地方體驗當地文化係我最想做嘅事。

老實講，一結婚就等於限制你自由，而且責任好大。當然，結婚有結婚嘅好，但自己知道自己唔適合，咁就打算過自己想過嘅生活。

咩心態？

1. 閪格
2. 爛玩
3. 純情怕醜
4. 眼角高
5. 未必怕醜，但遇啱都唔識開口

好啊 我願意

好多人讀唔到U，或者留班架嘛

完全同感
我嘅人生目標係有自己嘅私人空間 好卑微

有層樓俾你，係指而家住緊個層？定額外買咗一層俾你？

連登仔FG都多過25K

我拍過好多次拖，慢慢睇得更多現今香港某些女人既唔好，寧願單身。

情感上有朋友傾，生理上自己解決，又何需女人俾人拎著數?

我想問有冇人可以更正我對女人既唔正確睇法

即係暗中收兵囉
連佢自己都唔知

岩先有個話個個都50k

連追求嘅人都冇 點收

係香港冇私人空間簡直冇生活可言
好想搬 變左又大負擔

我都係就黎30既絲
同樓主情況好似
呢排少出街就斷捨離下
思考下咩對自己重要
仲有咩想追求
不過呢種混沌既心情隨著轉左份新工改變左好多
之前真係中年婦人行屍走肉咁
樓主可以學下煮野食，幾有滿足感

一收到AL放榜後 時間好似倒水咁快

CLS 呢啲真係斷絕關係

講就易，你都唔知D人一句說話可以點樣摧毀人地一生
祝你好快考到救護，好人一生平安

有男朋友

港女公主病就係咁走出黎

多謝你啊 我會努力

咁似支那用語

一齊住緊 仲有間舊屋 不過我都無得成家立室架啦 住邊都無乜所謂

冇辦法 當然佢唔聽話都會教訓

你有無d咩興趣想做呀？我見衣家就算打機都可以識到女仔fd喎，唔使咁灰呀

打機都唔叻果種

雖然我心底愛女多啲 但做出嚟係公平

根本就係
仲要冇人葛佢老母
連登真係連登

優秀嘅男人永遠都受歡迎，千祈唔好俾年齡嚇到自己， 努力令到自己 心態外型事業更有吸引力， 大把後生女你食， 真係咁， 男人吸引力大概35歲先係巔峰 ，加油巴打！

你依個提議唔錯 可以試下

唔係全部男人都鍾意後生嘅 細自己1到3歲就好滿足

係 想搬想咗十幾廿年
到而家都實現唔到

講得好好吖

幾多積蓄？

那有女？

我今年都30就31，無乜經濟壓力但又無乜位向上流

搬出來住好大經濟壓力

睇左咁多個comment 最有正能量係呢個

咁咪好咯 咁做人都開心啲

有就應該唔會咁混沌

睇睇下以為自己發夢打左呢篇野出黎
同樓主唯一唔同係我廿幾 女 但覺得人生冇嘜意義

希望在明天啊 祝絲打今年搵到個愛你嘅男人

希望在明天啊

衣個年紀做返運動仲keep得返嫁
比心機持之以恆
到收成果下，得到既健康，滿足感同自信係無價

講野有鄉音都算
手寫都有
黎左香港幾多年 咁都唔改唔學

真係㗎， 男人後生嗰陣， 除非好靚仔，如果唔係 冇事業心態又唔成熟根本冇競爭力， 啱啱出社會嘅人點夠一個 企業主管或者 小老細爭女， 而家到樓主威返轉頭㗎喇。

甩頭髮
冇野做
冇女友
冇積蓄
係屋企
睇兩老

但真係自由好多 心境都開朗啲
如果可以我寧願節衣縮食

不會失戀的大陸仔

眼見其他朋友結婚生仔買樓
自己仲好似一事無成咁
單身就咩都要自己面對

值得安慰係身邊最好個幾個朋友都係單身

講真 家教就一定有
但我做老豆一定好錫佢

30歲好後生姐

事業只係啱啱起步

樓主加油

利申 未到30 但已經好大年齡壓力 想返返去20頭

今年準備25，大家既生活差唔多

女又可以扮靚

最尾呢句就岩聽
有fd陪就唔會孤單

冇啦 世界上冇後悔藥食

係街見到啲小妹妹打扮得真係好靚

手寫點會寫“葛”，似用拼音
大陸人最鍾意打“噶”

呢排忍著先啦
在家研究著攝影先啦
疫情過後再瘋狂影相

講真 真係怕生女佢會好柒

大時大節都係搵fd過 冇咁孤單

本人係今年就30歲既單身絲，
同意樓主所講見到身邊朋友已結婚同有穩定伴侶都會羨慕，但自己唔想因為年齡而急住搵人拍拖。
我中7畢業就做野，之後進修今年先master畢業，30歲先係真正既開始.....諗起其實都有d灰！
準備迎接無事業無愛情無錢既30歲....
一齊加油啦樓主💪🏻
利申：同ex拖拉左8年先分手，已快兩年無拍拖

25好後生姐 就30時呢種感覺你就知嘅啦

見到好多同路人人生接近30好似有啲迷惘

同師兄一樣
高不成低不就
尤其是感情方面，大部份朋友同學斬結哂婚，自己連女都冇，屋企人又催，有時真係有少少壓力

係 自己嘅樣又唔靚仔

收到

加油

絲打你好上進會不斷增值自己

我覺得30歲係一個轉折點來

係吖 因為30歲 身邊d人都開始改變

唔係少少 係好大

完全係0啊

中學同學個啲?

冇 中學時係大肥仔 冇女會埋身

嗯嗯 大時大節d親戚問起都幾大壓力

宜家係咪改頭換面

多謝你
但我一直讀書就兼顧唔到愛情

算係 都叫成功減肥叫做正常人一個

細你小小人工2左右，你就好

我d朋友聚會都變左同你經歷一樣既局面。搞到衣家次次出黎自己好似變左外人搭唔到線，好無奈

哈哈，見到好多人想結婚生仔。
我就30 快有1
結婚2年準備離婚
重新出發一個人既生活

人就係矛盾架啦

正如45歲事業有成嘅人

你問佢想唔想返返去18歲

我諗好多人都會答想

香港政府最新定義60歲先叫中年呀

叫正苦食屎啦

我讀社蓄呀，我真心廢都讀到，你都一定得

岩呀，好好裝備充實自己，隨時會遇到合適既人

祝你有個美好 精彩人生

當錯的時間遇上對的人

on9 block

屋企好細 好難影

啲朋友個個結晒婚
邊個大時大節會得閒陪

曾經以為對的人對的時間。
結果到頭來夢一場

難得結到，唔好輕易放棄。我好想結婚但沒將來沒女

Same
三張既驅殻
但仍然懷住十八廿二既靈魂

我早就冇咗呢啲心態

女方放棄平穩生活。話適應吾到做人老婆

依d係人生經歷

我覺得我係0

咁嘅女人都有嘅 佢一定會後悔

個個男仔都係點

same

輕輕一推，I love u Bro~~

仲有一年先30
會擔心之後 但同樣都係樂觀心態去試一d 有風險既野

好彩我最fd個2個係單身
除左清明都係佢2個陪我㗎喇

沒仔女的老婆生活有幾難咪做下家務，不過唔多問你家庭，巴打係結得婚代表有實力，唔怕的

呢啲先係真心朋友 要好好珍惜

係

呢個真 有實力嘅男人先結到婚

你情況點，人工低，沒異性朋友，沒家底，唔靚仔。老實我成日覺得自己生存係沒有意義

佢未玩夠姐，可能認為自己可以搵到更好

你列出呢d point基本上係做人處世應有既態度黎喎，好難想像會有人仲咁任性，點生存呀

一撚樣

離婚嘅女人仲有人要 唔好玩啦

佢咩都吾使做架。全部我做好晒
只不過佢仲想出去玩

唉 香港好難再有positive野出現

社會啲嘢個個爭住奶共 見到佢地啲醜惡樣真係反胃作嘔

都係諗下移民好過

利申：我好鍾意香港 其實唔想走

咁嘅女人早離早著啦

如果人生可以好似打機一樣可以restart就好巴打你好似好樂觀

尼個世界好多狗公既

現實來姐 有好嘅甜頭時你都會

我都同好多人傾過。佢地都覺得我付出太多

我一早就打定輸數 因為我自己知自己事

大把人要，有d有錢佬都娶離過的女人，女人靚就唔洗煩

我有個老師類似你咁旅居

葛你老母 用蝗話都上熱門

三十頭，人工多樓主一倍以上
事業上有得再上，但好睇機遇
有樓有老婆，但生活已經冇咩衝擊
日日番工放工買餸食飯

同埋開始覺得身體俾以前差，要早訓

呢d女人真係累人累物，未玩夠就咪結嗑

你呢啲人生勝利組 呢個po唔岩你wo

唉 都係想安居樂業姐

自己有間屋 唔洗做到隻狗咁 享受下人生 已經好開心

但香港一樣野都做唔到

巴打你在度曬命

3個月前同巴打一樣。結果3個月後離婚😔
祝你有段美滿婚姻

正一鄉下佬
睇到呢到唔撚洗再睇

港股已經比國家隊d北水日日老強緊

巴打冇事嘛，會唔會可以分享下點解離婚

所以唔可以靠常理

擺酒真係sin鳩氣，好彩既係有錢賺

見到同齡朋友買樓結婚生細路養寵物，但自己仲係同呀爸呀媽住😭😭😭😭

你睇我好，我睇你好既者
例如我想要小朋友，試左好耐都冇

絲打你就好 我真係冇單身fd
任何日子都係自己條條fing

上面都講過。女方覺得吾岩做人老婆。外面花花世界仲想去玩。婚後生活吾岩佢。

加油啊
其實單身真係唔係問題 最緊要係唔好搞到自己唔開心

唔使同人比較，最緊要自己活得開心

呢啲順其自然姐 依家醫學咁發達

sorry, 冇爬文
唔緊要la,男人三字頭搵過個都唔難
搵啱人先難

最慘係d fd唔係拍拖就係湊細路，想搵個fd陪都冇

岩 唔好理人地講咩 自己活得開心就得

下 咁當初做咩要結
覺得結咗仲可以花花世界？

就30歲，無野叻
暫時未俾人炒但人工低
成世人都係活係壓力下
慶幸上年結左婚，算係生活上唯一可以輕鬆面對既野

咁我就好彩好多啦 多fd單身又鍾意去下旅行咁

對上一次拍拖係幾時

問題係另一半唔想睇醫生
但係算la, 我開始都冇以前咁想要

好勁我其實都想再讀書 但一來無心機 二來唔知讀咩好 我做緊既野又唔需要咁高學歷 又唔知轉行轉咩好

所以佢咪想分開囉好兒戲

下 我讀書時都有啦

十分認同，識人真係好累

一開始熱切追求， 然後後期就冷淡，可以唔應你，唔揾你
女仔就追求細水長流，相識越耐感情越深
當然我唔係話全部人係咁，只係我遇上係咁啫

拉

個人就覺得結咗婚一定要生2件出來 唔係嘅不如唔好結

我都冇女仔friend，剩係得女朋友，我真係唔知自己行咗咩運，咁都有女朋友

27 A0, 由中學開始已經係大肥仔(110kg 172cm)，到上年年尾發覺膝頭哥開始痛所以開始做運動減肥，依家80kg左右

又細到大都對住女仔都好怕醜，一直想改都改唔到，工作環境又少女，想拍拖都幾難。

多謝你巴打，又有啲眼濕濕

咁似我 已經做定一個人終老既打算 雖然唔想 但已經無心力再發展新感情 好攰了 已經唔可以對人毫無保留咁付出

係呀，重新識一個人好累
想穩定落嚟

想孤獨終老 但又好似對唔住2老咁 唉

能夠搵到個同你一齊走人生路既伴侶已經好叻啦

咁我地結婚前冇做過test
結完婚先知唔work

但睇住身邊d 朋友個個都有小朋友
感覺自己個家庭好似少左d 野

仲要因為種種因素，會開始同某啲朋友疏離 (人會變啦，唉)

嚴重到好難得有人想主動同你做朋友(異性嗰種),
都會一嘢拒絕抗拒咗先...
molamola

緣份既野，話黎就黎

巴打租樓定買樓

加油啊巴打 祝你願望成真

如果我前妻識甘諗就好

男定姐唔work.有無睇下醫生

由細到大都唔係好信緣份呢樣嘢

屌 講呢d
20 幾 搵30k up 但無家底 咪又係被港女玩
有時無得你唔認命

趁仲有時間做下自己中意既野
愈想愈無謂

有故事喎巴打

20幾搵30k up已經好叻仔

哈哈，我都好隨緣

30 A0 個人性格注定終身A0
升多個grade就有25K 到時轉份hea d嘅工，改為以經營興趣作為人生重心

巴打我強烈建議你去working holiday
識下外國人

wtf
巴打加油 你一定好快會遇到真正同你一生一世嘅人

無不否認人總係鍾意追求新鮮感，要係茫茫人海遇到一個岩既人的確不易。祝你下一個會更好。

30好似去唔到啦

我自己check 左，個test 話我冇問題
(但我冇check dna 排列，有好細既機會都關我事）

我老婆唔肯去check,我都明既
佢可能驚個結果掛

睇來正苦個婚前檢查宣傳係有啲用

已經唔會再信港女 太多次......

上年開始租樓
未有錢買，暫時支出都勉強ok

有心生其實應該要check
但從來都冇諗過我會遇到呢個問題

小弟中五畢業 英文程度得it she he 點去working holiday 同埋放心唔落兩老

有啲地方依家開到35歲

葛乜撚野

加油，幾年後會另人刮目相看

收撚皮啦
每個人際遇能力運氣都唔同
個個30月入一定要過25k咁香港無人做基層工啦
你用你套標準套落其他人度把撚咩
你自己又有幾撚勁呀

葛你老母 支那仔

搵33k好好呀
夠食就得

利申：絲

agger

咪係 講到個個都讀到大學咁

大家咁話

30歲嗰年我都係得25k
同年轉工多10k
雖然離｢生活｣都係好遠，只剛好夠生存...
(利伸： 得9up degree)

低人工嘅巴打絲打唔好太灰心同一嘢比人打沉。

俾啲信心自己

現實就係咁 冇辦法

你呢啲條件好過好多人啦

葛你老母?
改正十字

好正能量

你改就唔會有人歧視

我都想改 但唔識改 你可以教我？

改返用「嘅」字 一隻字唔難改

點係篇文度改？

以後改返就得啦

咁平時啲日子點過

OK吖 無問題

3x歲，行業好穩定，依家環境都唔受影響。岩岩升左職，係中層既極緻，如果仲有心上，可能40頭就上到去…不過行內好多人都係留到我呢個位就停…依家真係見步行步睇下仲上唔上/有無得上。

呢幾年d生活都好穩定，放工就買餸煮飯同煮聽日lunch帶既飯, 打下機睇下youtube…正因為咁毒L 既生活，開始儲到d錢，於是真係諗如果繼續係咁1個人過，不如搏多10-15年，早d退休好L過…

好多顛嘢 迫埋住都唔開心
兩三個月又報一次警

我想講比大家知，條件好，同開心無關。

所以大家應該搵happiness，而唔係「條件」

稅單就有

放假返pt麻醉自己

廿到尾 離左婚一年
有時想重新出發但係自己圈子都無對象
但又唔知點去擴大自己嘅圈子

男定女

男人三十而立，話早唔算早，因為已經過咗最青春嘅時候，話遲又唔遲，因為三十而立即係啱啱先站穩腳步，換句話講可以話啱啱先開始拚搏所以加油呀巴打

利申：仲有排先三十，希望三十嘅我能夠活得精彩

樣太衰，識唔到女
好掛住之前女友，都間中會揾下佢，但真係人各有志，佢成30幾歲人仲諗住要去西藏呀登珠峰呢d…完全唔諗結婚。

睇中左個女下屬，但對佢好少少都見佢有d難色，我諗都只能止於此。

有都可以悶，反而唔好因為一時無聊而強逼自己愛上一個本身唔愛嘅人呀

絲

幾年wor 認真？

葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛葛

我的未來 今年27 搵30k 無乜升職空間。住公屋 人生冇目標 a0 一世

180已經好大優勢

應該係你唔好彩 遇過一個40歲 個格衰 吊高賣 又唔值錢 咁就冇人埋單了

小弟今日正式30歲入黎取下暖

Logic問題，女仔多數睇樣同銀包唔代表180冇優勢

至少你贏咗堆冇樣冇錢冇身高，俾啲自信啦巴打

生日快樂

如一生只有70歲，已快將一半了。戀愛卻無期⋯
I know that feel bro

22歲 35K A0

人生都幾苦悶，好想光復香港

留名，快30碎，單身

巴打你係咪用緊我嚟安慰人
冇樣冇錢冇身高
可以用嚟安慰吓啲巴打
已經係我最大嘅功能

小弟剛剛步入3字頭 單身狗一名 返份無前途葛大公司牛工（$25k/月)每日準時返放工 收工就係屋企鳩hea 打機睇戲 平日無咩興趣 但係有時會買d好野獎勵下自己同屋企人住公屋 每月出糧定期課金比兩老 兩老都有工作
步入3字頭的輕微改變
工作方面 ：好似無左以前想向上爬果團火 做野求其過到關就算 無以前咁高要求 同埋細膽左 最近經濟怕比公司解僱（以前完全無依種感覺 ）依家會諗失業後點照顧2老
生活方面：依家會留意下d食物營養 盡量減小食零食 汽水
最近仲有帶飯唧習慣 唔想連身形都步入中年（以前完全無話要控制飲食習慣 想食咩就買咩食）依家放假就想係屋屋做下家務 買d野返來佈置下間屋
感情方面：眼見身邊朋友 同學大部分都結左婚 有d有埋小朋友 就算無結婚都有固定伴侶 搞到自己都想結識異性 將來可以組織家庭 畢竟兩老年紀都唔輕 想盡早完成兩老願望
如有同感請留言 文比較長多謝你耐心看完

巴打幾大？係咪A0先？

冇樣冇錢冇身高，咁你有咩係有，咪用嚟溝女囉

咁巴打覺得生活差啲咩先會有hppiness

答唔到你,我都搵緊

你係大陸仔？

加油巴打
人生總有起落!
遲d一定可以東山再起!

多謝巴打

點都好，人生滿希望，前路由我創

希望大家唔好咁灰，人愈灰會愈梅

我都係條26歲死毒撚 樓主=我未來😂😂

唔使擔心
就算30歲其實好後生

30， 未拍過拖，身邊無咩人，不過都係隨緣，有就有冇就冇。

人工高不成低不就，唔想返工，好大壓力；連登fg左右既人工，但自己洗腳唔抹腳，成日身痕周圍去，半豪遊；地方去得多，換黎既係一蚊都儲唔到。而家咁既環境，俾人兜就玩完。

無錢慘過無女

個嘅字好難打？
葛？

山不轉路轉
路不轉人轉
人不轉心轉
加油啊!

後生唔四圍去唔通老左先去

人係可以改變既🙂

早幾年嘗試係咁識朋友同玩交友apps 但作用都不大 所以放棄啦其實毒撚自己一個更開心

咩原因，無小朋友？

先增值自己
有足夠吸引力就唔怕無女😎

可以咁諗既，但身邊好多朋友個個都結婚買樓，自己一啲資產都冇。世界遊完，返到香港又如何？華人社會最重視既都係磚頭，識fine dining冇用，冇磚頭揸手就係失敗，唔上進。

你咩年代

被戴綠帽
頭先睇到ching 你講好兒戲好有同感

唔好灰心
我有識人用app識都拍拖到結婚

33左右，本來四萬幾月入今年就黎無工開
不過一支公出去搵工萬幾兩萬到個市好番先出黎再殺
無囡應唔想有 感覺識親都係煩惱

呢d係社會套係你身上既價值觀者
你唔一定要跟呢套去行
人地結婚唔代表d咩, 好多人婚後生活亦唔見得開心
你既價值係由你自己去定, 而唔係要其他人去認同

主動d就無死

巴打呢個人工大把女自動埋身拉

無，月入幾萬香港大有人在
我把口唔得無自信無囡埋身
反而見好多MK 無所事事大把囡

認識自己係人生最重要既事

除左有穩定伴侶
人工差唔多
但想搬出去住
又擔心買唔到樓

唔買樓其實好夠用但又好不安
人工可以再上好多
預見好多未知既不安

好多野同你好似，30 中，大公司 28K 左右
收工都係同同事朋友打機，唔多出街但會買下玩具，
住公屋（老豆係公務員Ｒ返黎，由細住到大） 一半人工畀老母
向上爬團火熄一早熄咗，返工只求唔好有麻煩野，只想準時收工就算，
唔煙唔酒唔嫖唔賭，啲錢拎黎食野多，宜家肚腩越黎越大（魚生汽水食太多）但係又唔做運動，放工攰到仆街，有時一訓訓咗成廿個鐘，明明有時間郁，都只係想坐係度刨劇打機，中學拍過一次拖，散咗之後都未拍過拖，有心儀過既女仔但唔想害人一世唔敢出聲，到想出手就已經畀人搶咗，覺得我好既女仔多數都嫁咗人，30中都仲係處男，每逢啲同事有啲淫賤旅行團都會叫我ＪＯＩＮ，一路都拒絕，本身諗住如果真係會結婚有老婆真係想留畀佢，唔想第一次畀咗黃色事業，但近排太多負面野，好清楚自己唔會有女仔鐘意嫁啦，諗住ＪＯＩＮ佢地去旅行玩下搵個靚女破處，啊仆你個街偏偏又遇上武漢肺炎，搞到我連雞都唔敢叫，中共真係害人不淺

有無覺得同朋友背景差好遠

諗法一樣

單身最好

巴打加油

我都就黎30

有啲恐懼結婚生仔

哇 屌呀 原來有42億係男人
最鳩衰就係班重男輕女嘅柒頭皮 搞到毒撚冇女溝

47k 要求高正常啦

葛你老母

同你差唔多
不過我係絲
買咗姑婆屋獨住

坦誠咗同父母講女兒不孝
100%孤獨終老
完成唔到佢哋嘅心願
佢哋都接受咗現實

暫時0壓力享受人生中

偏向自己摺埋一角，做靜態活動，睇書影相聽古典音樂彈琴，唔好合群，要揾到另一個同自己相似嘅機會接近零

覺得摺埋自己一角 做自己野好自在
但行返出尼又覺得自己冇朋友
點解決

唔使解決人越大之後就會各自行自己嘅路，有知己當然好，但冇嘅話都唔係世界末日

佢去旅行開心既話起馬叫做有個目標
你講既地方真係要襯後生去比較好。

天都想你保留處子之身

絲打間屋幾大？

放假咪自己喺屋企聽歌 睇書 寫字 打機
或者出去影相 好自閉

羨慕
咁絲打平時活動都係一個人？

好珍惜啦
想當年都一樣
半夜任何電話一響總會互相扶持

一到20中
約到出黎已經要還神
食完個飯大家一齊望錶
10點
一齊講:
返歸訓lor? 好呀！
聽朝要返工?唔係呀
不過一捱夜訓成星期都補唔返

到30
會踩水浮上黎手機應機已經要還神
個個社會打滾9萬幾樣野咩喺身
一個唔好彩
約見面已經唔係禮堂,係靈堂...

加油。你前夫吾珍惜你。希望你搵到個更愛你

有咩優勢 完全睇唔出

強烈建議睇forest gump呢套戲
唔好諗咁多
做到就去做啦

屌以為自己開緊post 咁撚似我
的確人大左好似咩興趣都冇晒
放假只來係屋企做下毒撚訓下覺禁下電話

一個人自由自在無咩問題呀，拍拖好多野煩

租已經可以啦

日復日，月復月
開始感到厭倦

呢個真

好多人都做唔到

4年前，被帽
對愛情無咩信心，覺得依家對你好既，終有一日都會因為唔同原因而唔要你

會過去的，加油！

但係好耐無聽過

以為我自己留comment
冇拖拍強求都冇用
反而好好珍惜兩老 愛一D愛你既人

32歲，啱啱離左婚
一個人住，帶住兩隻貓，生活得好好
自己開公司，疫情下都仲生活到
準備兩年後離開香港

睇落都似

飛田？

人地靚仔

睇過，雖然forrest係別人眼中好成功，但佢其實真正開心既時間係好少。

絲打定巴打

巴，本來留係香港就係為左佢
而家咪做返本來的自己，專心移民

真係睇到好感觸

我都28，單身狗。我有份餓唔死既工，已經去到自己想去既位置，要通過既試都考晒，已經無乜動力再追求D乜，好厭倦人事野。早排好彩上到車，都叫有D私人空間，諗住當係「姑婆屋」（唔知男版姑婆屋點寫）。

可能工作問題，覺得身體差左，體力差左。真係感覺到自己physically退左，好想操番起佢。
心態上，已經無乜特別大起伏，以前份人好燥好大脾氣，而家都無晒火，連出聲都廢事。（對港共壞事除外，日日屌）。

而家人生只希望家人健康快樂，自己開開心心就夠，如果有隻寵物仲好。

通常都係，得一個半個知己
睇戲食飯行山都鍾意一個人
反而行街就鍾意孖住人行
一般搵其他家人/朋友陪
旅行就一半半，各有各好

呢排work from home
係屋企砌砌圖同睇書

介吾介意講下咩事。我細你一年但情況一樣

500呎左右，二手居屋嚟

adore
夠食夠住
我都想咁

佢話當左我係家人，冇哂愛情，之後帽左
唔係因為同佢一齊，我12年已經離開左香港，而家只係回復本來的諗法

帽左就慘d 。當甩左個負累。
我果個都係話無左鍾意既感覺。但應該無帽既

你前妻幾大

我父母覺得我好淒涼㗎

我成日講笑叫佢哋
第時記得留多啲嘢俾我
無人養真係好慘

佢地覺得你孤零零冇個伴姐
我都想有姑婆屋又有份工夠我洗

幾錢
新手一問本身無公屋想買居屋

當你朋友所有野 開心唔開心都兩個人/一家人一齊面對
你就做乜事都on99一個

你開個po問下絲打鍾意高定矮嘅男仔囉你呢句同講靚仔有咩優勢一樣

基本上大部分女仔都希望男朋友高過自己，有好多女仔不論自己身高係米五至米七，都想另一半身高有米七五以上，咁嗰啲米七以下，其他條件普通嘅男仔已經唔夠做啦

利申：啱啱好米六

我fd米6一樣有女

無人講啦
新一代淨係識蝗語

事實係大把人過左30都做唔到以上條件

咁呢類人做到但可能窮或者太悶

咁大把人樣衰體臭一樣有女巴打你究竟明唔明我講咩，你唔可以見到其他人冇身高優勢都溝到女就話身高冇優勢㗎嘛，你咁諗嘅話唔通平胸港女有男朋友就代表大波冇優勢咩

我都係 成個獨家村咁
砌砌圖好呀 不過屋企細 唔敢再買

我明你講咩

而家我睇得好開
我為左佢留係香港，搵得20-30k，佢唔珍惜
咁我去歐洲搵50k移民好過

我身高過1.8米，平時有健身，3X嘅廢中，玩咗2年交友app都係得個桔

睇完個帖好感觸，原來有咁多同路人

性格有問題嘅話好難識女

三十歲A0月薪唔夠8k要返shift揮手

29 歲，29k
單身左3個月，都唔想再拍拖住

自己一個多左好多時間hea (同埋做野)

玩過ptgf 你白唔會白過依30年

到路廢中報到
不過我對份工都仲有火

處境同你差唔多 成日比屋企人話養貓就更加唔洗旨意拍拖
但其實我好滿意咁既生活 可以一年去兩次旅行
放假訓到自然醒做自己想做既事不知幾寫意

唔關事嘅，就算識自己都好少用到

又話香港人遲婚 但身邊d fd 26 7就結哂
呢幾年全世界咁亂 好唔安定既感覺
事業雖然穩定 過幾年慢慢升都去到60k
但都冇方向點去發展
每日放工就係netflix 連登 玩下貓
有冇巴絲都差唔多

60k想點都得啦

我都想樂觀 咩都要錢
又唔係搵得多 又想有自己空間的
但係香港好奢侈

29A0 準備做魔法師
其實唔係無機會出pool，只係自己衰on9同埋無膽錯過左
btw, 係咪無乜女仔會考慮A0

巴打好好，一定有好報！

叫雞污糟呀巴打

有關於㗎咩

年紀唔細 分左手就好難搵架喇

隨緣啦，結左婚都可以離婚

出左黎做野耐左對住識新朋友既戒心真係重左好多⋯再加埋啲職業病（黑面）直程嚇走人

唔係唔想識，真心冇力而且要搵話題講更攰

等個疫情控制到就有得做，而家咁為人為己都盡量留係屋企好啲⋯btw 我都好掛住去gym room啲class

行轉醫院專科門診你就真係知咩係真正失敗嘅人生

返好少鐘？仲要返shift

係lo，個個27左右就結哂

40/week

有屋住，夠食夠洗已經夠

我有個fd24就結咗

8k好難夠洗wo

加油💪🏻

26歲 a0 23k

身邊又係男/女朋友都開始結婚/有女
同樓主一樣同老豆老母住
仲要北區公屋 (租)
獨子 預左一世孤獨

前兩年又玩交友apps又去人地d ocamp識人又瘋狂r人擴大圈子 去學日文都係無進展 放棄

前排大病一場發現自己一個真係死左都無人理
點樣正能量

30，22k

移民無專業無父幹就無可能
e家夢想都係希望係香港搬到出去市區
自己一個住 但自己一個供/買樓儲到首期可能都真係要40歲

26歲 23k 每年穩定+1/2k

訂左d健身繩返屋企
由細到大都係食唔肥 165 得4x~50kg
上年去左打拳玩左半年終於突破到50 仲好開心
點知一停左打拳 突然體重升到60仲要有肚腩
就知自己唔後生了 去行山都好似辛苦左好多咁

要努力keep返身型了

Hi bro我31歲17k屋企附近返工OU畢業
之前有個2Xk offer冇take到後悔中而家想搵工都難搵
男朋友話 養得起自己 冇爭人錢 唔使老豆老母養返自己 就已經好叻
最近想同男朋友搬出黎住 佢諗緊買定租好

由一年前仲係童顏 入馬會比人查身份證
今年突然d fd都話我個樣老左好多
唉 中年人生

成熟有成熟既味道嘛

30都未到，仲有大把時間啦！
繼續努力啦！成功係屬於堅持到最後果個

同你調轉 明明30都冇 成日俾人話30幾

多謝你bro
真係上到黎先有人鼓勵我
我會努力架啦 改善自己先會有女仔埋身

大陸仔？

你放開自己，自己有女仔埋身，不過岩唔岩就睇緣份啦

情況同你差唔多，岩岩分手...

呢個真，早十年行山好輕鬆
依家行返就辛苦左好多

有冇俾屋企人追結婚
有嘅話點應對

你就好啦，我訓多啲都肥希望個疫情快啲完

加油呀巴打，仲有時間

解釋多d pls

男朋友搵好多?

30歲好難搵25k 咁少ga woh

利申：60k一個月，要供樓，好辛苦

徵女友

葛你老母咩
識唔識打字㗎

其實真係唔洗咁在意，我身邊都一堆fd幸福美滿，得返我係單身，但我wtc既

葛？

葛民輝定葛量洪？

same，同埋我屋企人知我根本就唔會拍拖

絲打同你一樣, i know that feel

葛你老母咩支那人

i know that feel, bro

因為我都係

睇到o哂嘴，頭幾頁都無人屌

終於有句人話
成班好似盲撚左咁
圍爐打飛機真係咁重要

唔計中國呀

21歲here希望成功實踐夢想

小弟都同你差唔多
但大你幾年
生活都係咁
因為大幾年,所以人工高少少
由於都仲係單身
生活好既就叫做自由
難聽D就叫做毒
不過月入呢個數字自己一個人洗
扣除左每個月幾千蚊家用
中意買乜就買乜
中意去邊就去邊
中意HEA下就HEA下
中意做咩就做咩
一年去幾次旅行同日本
每年請屋企人去一次旅行
叫做大個仔帶兩老去下唔同地方玩下見識下
等佢地開心下
自己出去又可以同朋友多D野傾咁
雖然單身
其實有時想深一層都未算太差呢
反而有點怕如果拍左拖就會無左咁既生活同享受

活在當下
享受現在
其勉之啦師兄!

同你差唔多，今年26 搵緊28k 到30個陣可能搵到40k。 不過都好大機會冇女

做咩咁高人工

30，32k
儲左3m
不過身高得165,好難搵女
連登仔成日話有錢就有女，只係假像

今年36歲
我30歲果陣都同你差唔多, 搵得多你少少, 又唔駛俾家用, 同屋企住

不過今年年頭結咗婚, 外父買樓俾我地兩個住
呢d 野, 真係話唔埋
近排WFH, 日日係屋企, 無野做就屌下西

搵d 15x 既女仔

唔好灰心 我情況同你差不多 都係啱啱讀完master

大家生活一定會更好的

加油啊 再學下化妝同著杉就進化變成靚女架啦

呢幾年我都進修上著好幾個興趣班： 時裝 紅酒 化妝 跳舞 唱歌 雞尾酒 股票 剛剛都讀完個master

利申：巴

如果你講概係真事 咁你有degree已經夠 政府咪考officer grade

佢咩職位甘把炮

人生有好多方面 事業 朋友 家庭 愛情 個人興趣 既然知道自己缺點 咪去改 世界上冇完美概人 大家都係奶野然後從中學習 經歷就係最寶貴概財富

你冇輸任何野 會戴你帽概男人就等於變壞概水果 無需要留戀 如果未分手概早d分 開始自己新生活

32 歲 搵45k 自己搬出黎一個住 單身

懷念20 歲時不斷力求上進的自己 宜家嘅自己只係想hea 住過活 以往的夢想達到了 人生彷佛漫無目的

可能係因為單親家庭長大 以前的自己總想喺伴侶身上找到寄托 拍過幾次拖 總覺得對方未如理想 便想分手 宜家搵伴侶的意慾很低 自己一個的生活雖然悶d. 不過隨心隨意

你提醒左我，要定期捐錢幫手足

過多幾年或者你就會唔同諗法。
如果可以就積極少少，大多幾年只會越來越難。

有咩渠道識女

通下渠先

明明香港男少女多
點解咁多男人都搵唔到另一半